{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019700",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "북저집"
    },
    "text": "北低集 (북저집)\\n\n木版本。9巻と別集の3つからなり、奎章閣図書です。イ·ギョンソクが1658年(孝宗9)に整理して出版されたものです。巻1~4の詩には、さまざまな交友関係から集められたものが多く含まれています。また、政治的な立場が正反対のキム·サンホンとチェ·ミョンギルの両側には、父親の詩の数編も一緒に載せられています。巻5の祭文は、李廷亀や尹芳など当時の名士に関するものです。巻6・7では上訴文書や次子に関する内容があります。著者は仁祖反正の主役であり、当時の最高権力者である国王と直接対話することができたため、ここの上訴文書は、通常、辞職や大罪によって引き起こされたものが多いです。その他の上訴文書も、著者が人事政策を激しく非難された羅万甲を庇護したことが分かるように、文面だけでは複雑な政治状況を把握するのは難しいです。巻8・9には、さまざまな形式の碑文や頭取・市長に関する内容が含まれています。別集には、国家意識に基づいた全文・楽章や国家政策について論じた議と啓辞などが載せられています。議には、父親の元首を殺害した人物を許すかどうかなど、具体的な意見が含まれています。しかし、著者の多数の著述や発言は散逸してしまい、その一部だけが載せられています。戒辞を例に挙げても、体察府を引き受けて丁卯胡乱の中に上げたことなど、わずかな例しか記載されていません。これは、戦乱の影響もありますが、著者の功績としての特権や、清への貨幣論が一般の士流に幅広く支持されなかったためだと思われます。」",
    "QA": [
        {
            "question": "北低集は何巻から成り立っていますか？",
            "answer": "北低集は9巻と別集の3つから成り立っています。"
        },
        {
            "question": "北低集はいつ出版されましたか？",
            "answer": "北低集は1658年にイ·ギョンソクによって出版されました。"
        },
        {
            "question": "北低集の詩にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "北低集の詩には、さまざまな交友関係から集められたものなどが含まれています。また、キム·サンホンとチェ·ミョンギルの両側には、父親の詩の数編も一緒に載せられています。"
        },
        {
            "question": "北低集の祭文はどのような内容ですか？",
            "answer": "北低集の巻5には、李廷亀や尹芳など当時の名士に関する祭文が含まれています。"
        },
        {
            "question": "北低集の上訴文書にはどのような内容がありますか？",
            "answer": "北低集の巻6・7では、上訴文書や次子に関する内容があります。著者が国王と直接対話することができたため、辞職や大罪によって引き起こされたものが多く含まれています。また、文面だけでは複雑な政治状況を把握するのは難しいですが、羅万甲を庇護したことが分かるように、著者の人事政策に対する非難もあります。"
        },
        {
            "question": "北低集の巻8・9にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "北低集の巻8・9には、さまざまな形式の碑文や頭取・市長に関する内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "別集にはどのような内容が載っていますか？",
            "answer": "別集には、国家意識に基づいた全文・楽章や国家政策について論じた議と啓辞などが載せられています。具体的な意見も含まれており、父親の元首を殺害した人物を許すかどうかなどが議論されています。"
        },
        {
            "question": "北低集にはどのような詩が多く含まれていますか？",
            "answer": "北低集の巻1~4の詩には、さまざまな交友関係から集められたものが多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "北低集の上訴文書は何によって引き起こされたものが多いですか？",
            "answer": "北低集の上訴文書は、通常、辞職や大罪によって引き起こされたものが多いです。"
        },
        {
            "question": "北低集の巻5の祭文は誰に関するものですか？",
            "answer": "北低集の巻5の祭文は、李廷亀や尹芳など当時の名士に関するものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 475,
        "QA": 574
    }
}